[
    {
        "question": "Düzgün yetmişikigenin bir iç açısı kaç derecedir?",
        "options": [
            "175",
            "170",
            "165",
            "160"
        ],
        "correct_answer": "175"
    },
    {
        "question": "Bir düzgün çokgenin bir dış açısı aşağıdakilerden hangisi olamaz?",
        "options": [
            "120",
            "90",
            "72",
            "48"
        ],
        "correct_answer": "48"
    },
    {
        "question": "Bir torbada numaralandırılmış 5 kırmızı ve 3 siyah bilye vardır.\n\nTorbadan rastgele iki bilye çekildiğinde en az birinin kırmızı gelmesi olasılığı kaçtır?",
        "options": [
            "2/7",
            "3/7",
            "4/7",
            "25/28"
        ],
        "correct_answer": "25/28"
    },
    {
        "question": "x³ + x² + 4x + 4 = 0\n\ndenkleminin gerçel kökü a, diğer kökleri b ve c'dir.\n\nBuna göre, a. b + c ifadesi aşağıdakilerden hangisine eşit olabilir?",
        "options": [
            "i",
            "2i",
            "3i",
            "4i"
        ],
        "correct_answer": "4i"
    },
    {
        "question": "5 kız, 4 erkek öğrenci arasından 2 kız öğrenci ve 2 erkek öğrenci\n kaç farklı biçimde seçilebilir?",
        "options": [
            "50",
            "60",
            "75",
            "80"
        ],
        "correct_answer": "60"
    },
    {
        "question": "1, 2, 3, 4, 5, 6 rakamları kullanılarak altı basamaklı,\n rakamları birbirinden farklı doğal sayıların tümü yazılıyor.\n Yazılan bu sayıların kaç tanesinde tek rakamlar artan sıradadır?",
        "options": [
            "60",
            "80",
            "90",
            "120"
        ],
        "correct_answer": "120"
    },
    {
        "question": "5 farklı oyuncağın tamamı,\n üç çocuğa, her birine en az bir oyuncak vermek koşuluyla kaç farklı biçimde dağıtılabilir?",
        "options": [
            "90",
            "120",
            "150",
            "180"
        ],
        "correct_answer": "150"
    },
    {
        "question": "Herhangi üç tanesi doğrusal olmayan 10 tane noktanın herhangi ikisinden geçen kaç farklı doğru çizilebilir?",
        "options": [
            "35",
            "40",
            "45",
            "50"
        ],
        "correct_answer": "45"
    },
    {
        "question": "270 sayısının pozitif tam sayı bölenlerinin arasından rastgele bir bölen seçiliyor.\nSeçilen bu bölenin, 6 nın bir katı olma olasılığı kaçtır?",
        "options": [
            "1/8",
            "1/4",
            "3/8",
            "1/2"
        ],
        "correct_answer": "3/8"
    },
    {
        "question": "Hileli bir paranın yazı gelme olasılığı, tura gelme olasılığının 5 katıdır.\nBuna göre, bu para düz bir zemine atıldığında tura gelme olasılığı kaçtır?",
        "options": [
            "1/10",
            "1/8",
            "1/6",
            "1/4"
        ],
        "correct_answer": "1/6"
    },
    {
        "question": "p(x)=xm-3+xm-2+x+1\n\nifadesi II.derece bir polinom olduğuna göre, m kaçtır ?",
        "options": [
            "2",
            "-2",
            "4",
            "-4"
        ],
        "correct_answer": "4"
    },
    {
        "question": "f doğrusal fonksiyondur.\n\nf(2x-1) + f(3x + 1) = 6x - 11\nolduğuna göre, f(3) değeri kaçtır?",
        "options": [
            "-4",
            "-3",
            "-2",
            "-1"
        ],
        "correct_answer": "-1"
    },
    {
        "question": "f: R→ [5, ∞) olmak üzere,\n\nf(x) = 2x+1 + 5\n\nolduğuna göre, f¹(21) değeri kaçtır?",
        "options": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
        ],
        "correct_answer": "3"
    },
    {
        "question": "2x² + 6x-1=0\n\ndenkleminin kökleri m ve n'dir.\n\nBuna göre, 2m² – 6n + 1 ifadesinin değeri kaçtır?",
        "options": [
            "10",
            "20",
            "30",
            "40"
        ],
        "correct_answer": "10"
    },
    {
        "question": "P(x - 2) = 2x3 - 5x2 + 6x + 9\n\nolduğuna göre, P(x) polinomunun x - 1 ile bölümün- den kalan kaçtır?",
        "options": [
            "30",
            "32",
            "36",
            "40"
        ],
        "correct_answer": "36"
    }
]
